---
title: >-
    بخش ۲۹ - حکیمی طبسی علیه الرّحمه
---
# بخش ۲۹ - حکیمی طبسی علیه الرّحمه

<div class="n" id="bn1"><p>حکیمی مشهور به حکیمی و از مریدان سید نسیمی. معروف به همت و کریمی و مذکور به محبت صمیمی و از عارفان قدیمی. در سنهٔ ۸۸۱ در طبس فوت شد. محبوب علی نام داشته. از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ماییم و پیر میکده و کنج دیر او</p></div>
<div class="m2"><p>امید ما بدوست که داریم غیر او؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صد بار بیش کشت و دگر کرد زنده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>گویی علی است یار و حکیمی نصیر او</p></div></div>